{
    "question": "Sebutkan 5 hal negatif akibat keberagaman sikap",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>-kurangnya rasa saling menghargai.\n</p><p>-kurangnya rasa saling menghormati.\n</p><p>-kurangnya tata kerana.\n</p><p>-sopan santun yang di abaikan.\n</p><p>-bersikap seenaknya.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu:)</strong></em></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>\u2014 Tidak sopan santun</p><p>\u2014 Tidak menghargai org lain</p><p>\u2014 Tidak menghargai org yg lebih tua dari nya</p><p>\u2014 Jika dimanjakan akan menjadi lebih jahat</p><p>\u2014 Karena berteman dgn preman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf dan sekian assalamualaikum warahmatullahi wabarokatu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "50-seorang-pelajar-berkewajiban-mewujudkan-nilai-nilai-perjuanga-718",
            "question": "50. Seorang pelajar berkewajiban    mewujudkan nilai-nilai perjuangan\r\ndaerah dalam kerangka NKRI dalam\r\nkehidupan nyata. Contoh prilaku\r\nsiswa yang tepat untuk mewujudkan\r\nnilai-nilai tersebut adalah....\r\na. Bergaul tanpa memilih asal\r\ndaerah\r\nb. Memilih ketua kelas tidak\r\nberdasarkan asal daerah\r\nMenghadiri perkawinan warga\r\ndari daerah lain\r\nc.menghadiri perkawinan warga dari daerah lain\r\nD. Memberi bantuan tanpa\r\nmemandang asal seseorang\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bergaul tanpa memilih asal daerah</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memberi bantuan tanpa\n</p><p>memandang asal seseorang</p><p><strong>Penjelasan : </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-alasan-keberagaman-masyarakat-indonesia-yang-bisa-men-593",
            "question": "3. Tuliskan alasan keberagaman masyarakat Indonesia yang bisa menjadi potensi    (kekayaan bansa)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.</u></strong></p><p></p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.Berdasarkan letaknya yang strategis, Indonesia memiliki keragaman agama adat istiadat dan kebudayaan yang dipengaruhi oleh para masyarakat dan warga Indonesia.</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h3><strong><u>S</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>o</u></strong><strong><u>g</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>b</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>t</u></strong><strong><u>u</u></strong></h3><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-tepat-dalam-menangani-bentuk-ancaman-melalu-425",
            "question": "Bagaimana sikap yang tepat dalam menangani bentuk ancaman melalu media massa\r\ntlg dong kk/bg \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>-</strong>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet</p><p><strong>-</strong>Libatkan keluarga, teman, jaringan untuk melindungi bila telah mendapat ancaman keamanan di internet.</p><p><strong>- </strong>Segera tingkatkan keamanan diri di internet.</p><p><strong>-</strong> Non-aktifkan orang bisa mencarimu lewat e-mail dan telepon.\n</p><p>Pertimbangkan menggunakan jalur aman untuk mengakses internet dan berkomunikasi.</p><p><strong>-</strong> Sampaikan ekspresimu di internet secara bijak.</p><p><strong>-</strong> Segera laporkan konten yang bermasalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet...</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-mental-yang-dimiliki-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-567",
            "question": "Sikap mental yang dimiliki seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta dalam usaha melindungi dan mempertahankan keberadaan bangsa dan negara disebut dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disebut dengan bela negara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-alami-yang-menyebabkan-bencana-kekeringan-semakin-panjang-400",
            "question": "faktor alami yang menyebabkan bencana kekeringan semakin panjang adalah a penebangan liar B konsumsi air berlebihan C perubahan iklim D mencemaran air\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.perubahan iklim</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna pada musim panas akan datangnya kekerinyan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-melakukan-acara-pernikahansunatan-dan-akikahan-adalah-merupa-940",
            "question": "13. melakukan acara pernikahan,sunatan dan akikahan adalah merupakan acara dalam system...    lingkarilah jawaban yang dianggap benar,boleh lebih dari 1 Jawaban\r\na.faktor kebiasaan\r\nb. adat istiadat\r\nc.Tradisi\r\nd.keagamaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. keagamaan dan c. tradisi  maaf ya kalo salah ya..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pelaksanaan-otonomi-daerah-prinsip-otonomi-daerah-yang-dian-950",
            "question": "dalam pelaksanaan otonomi daerah prinsip otonomi daerah yang dianut adalah nyata bertanggung jawab dan dinamis. Jelaskan apa yang dimaksud dengan nyata bertanggung jawab dan dinamis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Nyata, otonomi secara nyata diperlukan sesuai dengan situasi dan kondisi objektif di daerah; Bertanggung jawab, pemberian otonomi diselaraskan</p><p>diupayakan untuk memperlancar pembangunan di seluruh pelosok tanah air . </p><p></p><p>Dinamis adalah istilah umum yang merujuk kepada segala sesuatu atau kondisi yang terus-menerus berubah, bergerak secara aktif dan mengalami perkembangan berarti. Secara etimologi, kata ini diserap dari bahasa Perancis dynamque, yang berasal dari bahasa Yunani yang berarti kekuatan atau tenaga.</p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-arti-pentingnya-persatuan-dan-kesatuan-dalam-keberagaman-844",
            "question": "Tuliskan arti pentingnya persatuan dan kesatuan dalam keberagaman indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Arti penting persatuan dan kesatuan bagi pembangunan bangsa adalah untuk mengindari konflik serta perpecahan antargolongan masyarakat. Hal ini dikarenakan Indonesia terdiri dari berbagai macam suku bangsa, bahasa, adat istiadat dan kebudayaan.</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>-</strong><strong> </strong><strong>mengindari konflik serta perpecahan antargolongan masyarakat. </strong></p><p><strong>-</strong><strong> </strong><strong>Selalu</strong><strong> </strong><strong>toleransi</strong><strong> </strong><strong>antarsuku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>budaya</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>agama</strong></p><p></p><p><strong>ig</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong><em>@</em></strong><strong><em>aisyah.md_</em></strong></p><p><strong><em>#semogamembantu</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-sistem-pemilihan-prsiden-dan-wakil-preside-yank-semula-277",
            "question": "perubahan sistem pemilihan prsiden dan wakil preside yank semula secara tidak langsung setelah amandemen pemilihan presiden dan wakil presiden secara ..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karanena kita harus memilih persiden </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ancaman-yang-paling-nyata-terhadap-eksitensi-wilayah-nkri-adalah-378",
            "question": "Ancaman yang paling nyata terhadap eksitensi wilayah NKRI adalah ancaman\u2026.    A. Ideologi\r\nB. Separatisme\r\nC. Sosial Budaya\r\nD. Politik\r\nE. Ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>c</em><em>o</em><em>b</em><em>a</em><em> </em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em> </em><em>d</em><em>u</em><em>l</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>e</em><em>r</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>h</em><em>e</em><em>b</em><em>a</em><em>t</em><em> </em><em>g</em><em>w</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}